黃桂芬墮斃 黃桂榮自首 公安查犯罪家族 權貴涉放數案

2018年08月17日

黃桂芬墮斃 黃桂榮自首
公安查犯罪家族 權貴涉放數案

【最後身影】
■黃桂芬前日保釋後返回大宅前顯得心事重重，詎料4小時後在油麻地停車場墮斃。溫瑞麟攝

【本報訊】捲入中港跨境禁錮勒索案，被港警以詐騙罪行拘控的「犯罪家族」主腦黃桂芬，前日上庭獲准以百萬港元保釋離開法院5小時後，被發現從油麻地多層停車場8樓墮樓身亡，留下4封遺書；13小時後，二弟黃桂榮突然向警方自首。警方消息指黃桂芬之死並無可疑。然而，黃突然自殺令案件增添詭譎，本報獲悉，深圳公安介入案件並救出被綁架的港商後，揭發案中有案，背後還涉及一系列不法地下金融活動，而且黃氏家族背後更有「大老虎」撐腰。

記者：詹家志 文兆麟 溫文學

死者黃桂芬（62歲，又名黃進一）與60歲二弟黃桂榮，一同捲入一宗橫跨香港及深圳兩地的禁錮勒索案，深圳公安今年2月救出被禁錮在羅湖區一間酒店的65歲姓李港商後，追查涉案人士時，發現案件背後疑還涉及一個地下金融犯罪集團，有人在內地政商權貴幕後支持下，從事放數、洗黑錢及非法融資等不法活動，並在中港兩地開設公司作掩飾。來自公安的消息人士稱，經深入調查後，已掌握重要證據，事件牽涉政治，背後有「大老虎」，將全力打擊。

■黃桂芬遺體由工作人員移往殮房等候檢驗。

由心腹載往停車場

黃桂芬與妻子育有9名子女，一家同住九龍塘多實街一間獨立屋。他與其他7人早前在港被警方有組織罪案及三合會調查科（O記）拘捕後，黃桂芬被控一項串謀詐騙罪，前日在西九龍裁判法院提堂，他獲准以100萬元保釋候查。當日傍晚6時他辦理保釋手續步出法庭後，截乘的士返家，當時他愁眉不展，未有回應記者提問；黃返抵九龍塘大宅與家人吃晚飯後，向家人稱想出外走一走，跟着叫一名於案中被捕獲准保釋的姓葉男子駕私家車載他往油麻地，葉為黃的心腹。

前晚10時39分，葉將車駛至油麻地廟街與街市街交界的油麻地多層停車場內停泊，兩人在車場聊了一回後，黃叫葉幫他到便利店買東西，疑藉詞使開對方，不久他便被發現從停車場高處墮下，其時剛有兩名警員巡經現場，黃倒卧於巡警身後不遠處，警員即上前了解。葉買東西後折返停車場途中，亦聞墮物巨響前往查看，赫見黃重傷倒地，黃其後被送院搶救，惜已不治。

留4遺書：對唔住家人

警方消息稱，警員在私家車車廂找到黃的財物以及4封分別留給妻子、子女，胞妹及胞弟的遺書，內容大意謂「對唔住家人，感到將來冇希望，條路好難行，希望家人繼續奮鬥、團結」。
警員翻看停車場出入口閉路電視錄影片段，過程與葉的口供脗合，相信黃是從停車場8樓攀越欄杆墮下，不排除他不堪壓力尋死，惟因案中仍有不少疑點，尤其是他與葉的最後對話，兩人談的是甚麼內容，是否觸發他萌死念，仍有待進一步調查。

至昨中午12時，一直在逃的黃桂芬二弟黃桂榮到旺角警署自首，被警方以涉嫌串謀詐騙及串謀非法禁錮通宵扣查。

案中姓李港商向疑與黃氏家族有關的財務中介公司借貸一億元人民幣，遭人禁錮在深圳一間酒店毒打勒索2,900萬元。深圳公安將他救出，拘捕27人包括一名有新義安背景的姓周香港男子後，通知香港警方，警方O記日前採取行動拘捕8人包括黃桂芬，其中5男1女經調查後獲准保釋，下月中旬返警署報到；而黃桂芬與37歲文員黃偉傑則被控串謀詐騙罪，前日上庭審訊時同獲准保釋，惟黃偉傑因證件問題當日未能保釋，直至昨晨才獲准保釋。記者昨日到黃偉傑報住的沙田隆亨邨寓所拍門查問，屋內兩男女突然破口大罵，拒絕採訪。

下一則
下一則
多個疑團未解 尋死為何巨款聘大狀？

多個疑團未解尋死為何巨款聘大狀？

採訪5小時：見證黃回家落閘 屍體移送殮房

警吼實準揸fit人 財務王國冇運行三弟轟當局高調處理致大哥有壓力

逼女手下拍裸照方便操控

英利「裝修」撕麥包代言海報

目擊墮斃 女相士燒衣求心安

【犯罪家族】黃桂榮自首後被落案控以串謀詐騙 今午提堂